[
    {
        "question": "Qu'est-ce que la normalisation des données ?",
        "options": [
            "Le processus de conversion des données en un format lisible par les machines",
            "Une technique pour standardiser les données et éviter la redondance",
            "Une méthode pour compresser les données et économiser de l'espace de stockage",
            "Un algorithme pour classer les données en fonction de leur importance"
        ],
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "Quelle est la différence entre une base de données SQL et une base de données NoSQL ?",
        "options": [
            "SQL est plus adapté aux données structurées tandis que NoSQL est plus flexible avec des données non structurées",
            "SQL est plus rapide mais moins sécurisé que NoSQL",
            "SQL utilise un langage de requête spécifique tandis que NoSQL utilise des langages de programmation courants",
            "Il n'y a pas de différence significative entre SQL et NoSQL"
        ],
        "answer": 0
    },
    {
        "question": "Qu'est-ce qu'un data lake ?",
        "options": [
            "Une piscine remplie de données physiques pour un refroidissement efficace des serveurs",
            "Un dépôt centralisé pour stocker toutes les données brutes sans structuration préalable",
            "Un ensemble de données utilisé pour former des algorithmes d'apprentissage automatique",
            "Un dispositif de stockage pour les données non structurées uniquement"
        ],
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "Quelle est la fonction d'un moteur de traitement des données en temps réel ?",
        "options": [
            "Traiter les données à des intervalles réguliers selon un horodatage fixe",
            "Analyser les données uniquement après leur stockage dans un entrepôt de données",
            "Traiter les données immédiatement lors de leur réception pour une analyse en temps réel",
            "Convertir les données dans un format standardisé pour la conformité réglementaire"
        ],
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "Qu'est-ce qu'un data engineer ?",
        "options": [
            "Un spécialiste chargé de rédiger des rapports sur les données pour la direction",
            "Un professionnel chargé de concevoir, construire et maintenir les infrastructures de données",
            "Un analyste de données spécialisé dans l'interprétation des données qualitatives",
            "Un développeur logiciel travaillant exclusivement sur des projets de données"
        ],
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "Quelle est l'utilité des techniques de nettoyage des données ?",
        "options": [
            "Améliorer la lisibilité des données pour les utilisateurs finaux",
            "Éliminer les données inutiles pour économiser de l'espace de stockage",
            "Supprimer les données erronées ou obsolètes pour garantir leur qualité",
            "Compresser les données pour accélérer les temps de traitement"
        ],
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "Qu'est-ce qu'un ETL en ingénierie des données ?",
        "options": [
            "Un outil pour extraire, transférer et localiser des données géographiques",
            "Un processus pour évaluer la sécurité des données dans une entreprise",
            "Une méthode pour crypter les données lors de leur transmission",
            "Un processus pour extraire, transformer et charger des données entre différents systèmes"
        ],
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "Quels sont les avantages du stockage des données dans le cloud ?",
        "options": [
            "Un accès plus lent aux données en raison de la latence du réseau",
            "Une dépendance accrue envers les fournisseurs de services cloud",
            "Une augmentation des coûts de stockage par rapport aux solutions sur site",
            "Une évolutivité, une disponibilité et une flexibilité accrues"
        ],
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "Quelle est la signification de l'acronyme 'ETL' ?",
        "options": [
            "Extraction, Transformation, Langage",
            "Enregistrement, Test, Lancement",
            "Extraction, Test, Localisation",
            "Extraction, Transformation, Chargement"
        ],
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "Qu'est-ce que la gouvernance des données ?",
        "options": [
            "Un processus pour évaluer la qualité des données",
            "Une méthode pour centraliser toutes les données d'une entreprise",
            "Un cadre pour garantir la disponibilité, la qualité, la sécurité et l'intégrité des données",
            "Une stratégie pour cacher les données sensibles des utilisateurs non autorisés"
        ],
        "answer": 2
    },    {
        "question": "Qu'est-ce qu'une base de données NoSQL ?",
        "options": [
            "Une base de données qui utilise uniquement des requêtes SQL",
            "Une base de données qui stocke des données non relationnelles ou semi-structurées",
            "Une base de données utilisée uniquement pour les requêtes OLAP",
            "Une base de données qui stocke des données uniquement en format XML"
        ],
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "Quelle est l'importance de la normalisation dans les bases de données relationnelles ?",
        "options": [
            "La normalisation réduit la redondance des données et améliore l'intégrité des données",
            "La normalisation rend les données plus difficiles à interroger",
            "La normalisation rend les bases de données plus lentes",
            "La normalisation n'a aucune importance dans les bases de données"
        ],
        "answer": 0
    },
    {
        "question": "Qu'est-ce que la transformation de données dans le contexte du Big Data ?",
        "options": [
            "La conversion de données numériques en données alphabétiques",
            "Le processus de nettoyage, de filtrage et de structuration des données brutes",
            "Le processus de stockage des données dans une base de données",
            "Le processus de collecte de données à partir de diverses sources"
        ],
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "Quel est le rôle d'un ingénieur en données dans une organisation ?",
        "options": [
            "Analyser les données uniquement",
            "Collecter les données uniquement",
            "Concevoir, développer et gérer les infrastructures de données",
            "Ne pas participer à la gestion des données"
        ],
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "Quelle est la différence entre la classification et la régression dans l'apprentissage automatique ?",
        "options": [
            "La classification prédit des variables continues tandis que la régression prédit des catégories",
            "La classification prédit des catégories tandis que la régression prédit des variables continues",
            "Il n'y a pas de différence entre la classification et la régression",
            "La classification et la régression sont des termes interchangeables"
        ],
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "Qu'est-ce qu'un modèle de données en étoile (star schema) ?",
        "options": [
            "Un modèle de données qui ressemble à une étoile lorsqu'il est visualisé",
            "Un modèle de données avec une seule table centrale et plusieurs tables dimensionnelles",
            "Un modèle de données avec plusieurs tables centrales",
            "Un modèle de données utilisé uniquement pour les données spatiales"
        ],
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "Qu'est-ce que la compression de données ?",
        "options": [
            "La conversion de données en un format non compressé",
            "Le processus de stockage de données dans une base de données",
            "Le processus de réduction de la taille des données",
            "Le processus de collecte de données à partir de diverses sources"
        ],
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "Qu'est-ce qu'un algorithme d'apprentissage supervisé ?",
        "options": [
            "Un algorithme qui n'a pas besoin de supervision",
            "Un algorithme qui apprend à partir d'exemples étiquetés",
            "Un algorithme qui ne peut pas être utilisé pour la classification",
            "Un algorithme qui apprend sans données d'entraînement"
        ],
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "Qu'est-ce que l'analyse exploratoire des données (EDA) ?",
        "options": [
            "Un processus pour rendre les données illisibles",
            "Un processus pour explorer et analyser les données pour découvrir des modèles et des tendances",
            "Un processus pour supprimer les données inutiles",
            "Un processus pour créer des données synthétiques"
        ],
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "Quelle est la différence entre le data mining et l'apprentissage automatique ?",
        "options": [
            "Il n'y a pas de différence entre le data mining et l'apprentissage automatique",
            "Le data mining est un sous-ensemble de l'apprentissage automatique",
            "L'apprentissage automatique est un sous-ensemble du data mining",
            "Le data mining concerne uniquement la collecte de données"
        ],
        "answer": 1
    }
]